其實港食力幾好睇...

教煮&hellip;【三文魚釜飯】
今屆美國總統大選可算是香港人最關心的一次，比起選舉結果，黃大鈞更關心民主黨拜登的健康狀況，拜登多次在公開場合失言又記性轉差，令人質疑他是否患上認知障礙症。所以今集會教煮三文魚釜飯，這道菜結合地中海飲食元素，被認為或有效延緩腦退化。

【食一餐飯】阿嫲蒜醬
忘了每天早餐吃過甚麼、也忘記了孫兒的名字，但一餐飯的味道總令人忘記不了。

25歲乖孫照顧85歲患有認知障礙的嫲嫲，有日更加靈光一閃，想到讓嫲嫲剝蒜頭，動動腦筋之餘也製成獨一無二的蒜香醬。

【蔡檔】客家菜
「豆腐火腩飯，男人的浪漫」&hellip;但對於蔡子強而言，紅燒豆腐飯才是男人的浪漫，因為想當年紅燒豆腐飯比豆腐火腩飯便宜5毫子，可以浪漫得起。而紅燒豆腐即是客家菜的煎釀豆腐，客家菜是那個年代香港飲食的一大主流，原因跟香港經濟有莫大關係。

【古早味道】珍寶海鮮舫
受到疫情打擊，今年三月，珍寶海鮮舫宣佈暫停營業&mdash;「隨海而來，隨海而去」，這艘海上大皇宮成為不少香港人的集體回憶&hellip;